{
    "question": "1. Berapa volume 32 g gas oksigen apabila diukur pada    \u00a0\u00a0 a. keadaan standar\r\n\u00a0\u00a0 b. temperatur 50 \u00b0C dan tekanan 2 atm?\r\n2. Pada temperatur dan tekanan tertentu, satu liter gas NO\u2082 massanya 1 g. Hitunglah volume\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 molar gas tersebut.\r\n3. Berapa volume yang dimiliki 7 g gas N\u2082 pada temperatur 75 \u00b0C dan tekanan 725 mmHg?\r\n4. Hitunglah volume dari 7,1 g gas Cl\u2082 pada temeperatur 17 \u00b0C dan tekanan 2 atm.\r\n5. Untuk membuat asam sulfat, digunakan gas SO\u2083. Massa gas tersebut pada temperatur 27 \u00b0C dan tekanan 1 atm adalah 10 g. Hitunglah volume gas pada saat ini.\r\n6. Pada temperatur dan tekanan tertentu, 10 liter gas amonia (NH\u2083) mengandung 10\u00b2\u2074 molekul. Berapa jumlah molekul gas hidrogen yang volumenya 2 liter jika diukur pada temperatur dan tekanan yang sama.\r\n7. Gas yang dibebaskan selama fermentasi glukosa memiliki volume 0,78 L ketika diukur pada temperatur 20,1 \u00b0C dan tekanan 1 atm. Berapakah volume gas ini jika temperatur fermentasi adalah 36,5 \u00b0C dan tekanan 1 atm?\r\n\r\nBantu yaaa dengan jalannya :p",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. gr O2=32<br>n= gr/mr<br>n= 32/32 =1<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 1x 22,4<br>Vstp=22,4<br>\u00a0 maaf,hanya itu yang dapat saya jawab.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fakta-unik-senyawa-turunan-alkana-721",
            "question": "Fakta unik senyawa turunan alkana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik seperti OH, C=O,C=C dan lain-lain oleh karena itu jika dilakukan analisis terhadap suatu senyawa campuran dengan spektrum infrared maka alkana dapat diidentifikasi setelah senyawa lainnya yang mempunyai gugus fungsi spesifik teridentifikasi terlebih dahulu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0<span><span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik\u00a0</span> </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyusun-suatu-larutanjelaskan-652",
            "question": "Apa saja yang menyusun suatu larutan?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang menyusun suatu lautan adalah benda yang bersifat padat dan benda yang bresifat cair",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dalam kimia, larutan adalah campuran homogen yang terdiri dari dua atau lebih zat. Zat yang jumlahnya lebih sedikit di dalam larutan disebut (zat) terlarut atau solut, sedangkan zat yang jumlahnya lebih banyak daripada zat-zat lain dalam larutan disebut pelarut atau solven. Komposisi zat terlarut dan pelarut dalam larutan dinyatakan dalam konsentrasi larutan, sedangkan proses pencampuran zat terlarut dan pelarut membentuk larutan disebut pelarutan atau solvasi.</span>\n<span>Contoh larutan yang umum dijumpai adalah padatan yang dilarutkan dalam cairan, seperti garam atau gula dilarutkan dalam air. Gas juga dapat pula dilarutkan dalam cairan, misalnya karbon dioksida atau oksigen\n dalam air. Selain itu, cairan dapat pula larut dalam cairan lain, \nsementara gas larut dalam gas lain. Terdapat pula larutan padat, \nmisalnya aloi (campuran logam) dan mineral tertentu.</span>\n\n\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-bilangan-oksidasi-dari-capo42-164",
            "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ph-campuran-100-ml-larutan-hcl-01-m-100-ml-larutan-na-216",
            "question": "Tentukan ph campuran 100 ml larutan HCl 0,1 M + 100 ml larutan NaOH 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7(netral) karena a.M.V=b.M.V<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-1untuk-menaikkan-titik-didih-250-ml-air-menjad-929",
            "question": "Mohon bantuannya.    1.untuk menaikkan titik didih 250 ml air menjadi 100,1'C pd \r\n tekanan 1 atm (Kb=0,50), maka jumlah gula (Mr=342) yg hrs dilarutkan?\r\n2. Besarnya pH dlm larutan Ba(OH)\u2082 dgn kosentrasi 0.005 M adalah?\r\n3. pH larutan CH3COONa 0.1 M jika Ka CH3COOH=10\u207b\u2075 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 1 x 0,005m = 0,005.<br>pH= -log [OH-]<br>= - log 5.10^-3<br>= 3 log 5<br><br>3. kax m = akar 10^-5 x 1.10^-1<br>=akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>pH= - log [H+]<br>= - log 1.10^-3<br>= 3 log 1<br>=3<br><br>semoga benar..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menuliskan-reaksi-osidasi-logam-besi-dgn-konsep-elktron-394",
            "question": "Cara menuliskan reaksi osidasi logam besi dgn konsep elktron",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "caranya kalo oksidasi itu adalah bertambahnya elektron dalam suatu reaksi contohnya fe2+ jadi fe3+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "begini,<br>oksidasi menurut konsep elektron itu adalah dengan melepas elektron,<br>cara paling mudah mengingat reaksi oksidasi/reduksi menurut konsep elektron\u00a0 adalah<br>reaksi oksidasi = elektron ada di kanan tanda panah<br>reaksi reduksi = elektron ada di kiri tanda panah<br><br>untuk reaksi oksidasi besi ada 2 (karena besi memilki 2 biloks)<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^3+\u00a0  +\u00a0  3e<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^2+\u00a0  +\u00a0 2e<br><br>^ dibaca pangkat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-491",
            "question": "Hitunglah massa zat\r\n terlarut yang harus di timbang untuk membuat\r\n150 ml BaCl2 1,2\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram<br><br>semoga bisa membantu<br>beri label terbaik ya :D<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-atom-mempunyai-elektron-terakhir-pada-n3-l2-m0-dan-s-486",
            "question": "Suatu atom mempunyai elektron terakhir pada n=3, l=2, m=0, dan s=1/2. maka atom tersebut terletak pada golongan/periode...    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periode = IIIA dan golongannya aku lupa, soalnya materinya udh lama gk d pelajarin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n=3, l=2, m=0, s=1/2=\u00a0[tex] 3d^{2} [/tex]<br>Itu elektron satu didepannya apa? pasti ada depannya. Nggak bisa ditentuin golongannya kalau cuma elektron terakhir, kecuali kalau subkulitnya &#039;s&#039; (l=0).<br>Periode elektron tersebut= 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-homolog-berikutnya-dari-c4h8o-283",
            "question": "Deret homolog\u00a0berikutnya dari C4H8O!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 CH2 \u2014 C \u2014 H CH3 \u2014 C \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C4H8O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)2 \u2014 C \u2014 H C3 \u2014 C \u2014 CH2 \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C5H10O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)3 \u2014 C \u2014 H C2H5 \u2014 C \u2014 C2H5<br>||<br><span>O</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-sampel-kayu-dianalisis-ternyata-1-gram-karbon-pada-kayu-ts-127",
            "question": "suatu sampel kayu dianalisis, ternyata 1 gram karbon pada kayu tsb mempunyai aktivitas 8,5 disintegrasi, brp umur kayu tsb jika karbon dg no massa 14 sama dg 5770 tahun. dan aktivitas karbon dalam tumbuh-tumbuhan hidup 15,3 disintegrasi per menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejauh ini saya belum mjarang menemui soal seperti di atas, akan saya coba<br><br><span>t = (1/lamda)(ln (Ao/A))</span>\n <br><br>dengan catatan:\n<br> A\t= aktivitas C-14 saat ditemukan [Ci atau Bq]\n<br>Ao= aktivitas C-14 semula (pada waktu masih hidup) [Ci atau Bq]\n<span><br>lamda= \tKonstanta peluruhan C-14 (12,09 x 10-5 /tahun)</span>\n<br><span>t\t= waktu (umur) yang dicari</span> <br><br>dari soal :<br>A\u00a0 \u00a0 = 8,5 disintegrasi<br>Ao = 15,3 disintegrasi<br>maka <br>t = (1/12,09 x 10^-5/tahun) (ln 15,3/8,5)<br>= 1/12,09 x 10^-5 / 51hun x 0,5877<br>= 60,45 tahun<br><br><br>semoga bisa membantu, maaf jika ada kesalahan :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}